中年白領失業超過一年半，唔肯轉做非文職工作

近日有網民在討論區分享，指出家中有位中年女士失業超一年半，「佢做左20幾年嘢都好順利，食正香港黃金輝煌時期，都搵到少少錢，仲係單身貴族。前排公司減薪，佢覺得無癮索性辭職，點知撞正疫情經濟差，搵極都搵唔到工。」

事主表示家中有年老父母要供養，在她失業期間其他已婚兄弟姊妹要加碼給父母零用，造成一定的經濟負擔。事主曾建議她轉行或返Part Time幫補家計，「佢堅持要做office工，又話自己有超級潔癖，唔肯轉做藍領等等。但我覺得而家經濟咁差，咩都做住至少有份工先啦。」

網民對於事主遭遇表示同情，部分人認為「馬死落地行」，打工仔要放開以往包袱，適應世界新常態。亦有人分享類似經歷，「我都識一個40歲未婚女士，做咗多年文職，但無專長項目。兩個月前公司執笠，我叫佢試吓做sales，佢話一定唔慣，又話無經驗人哋唔會請，結果而家日日喺屋企瞓覺睇電視打機。」

無錢自然會去搵工

轉做女警啦，反正係人都做得，行行企企又高人工

做人無番一技之長就係咁㗎啦

文職公務員

等天收

唔識變通
去到最後一係餓死
一係認清現實去洗碗

你而家同佢講咩都無用

中環返寫字樓嗰班大支野都係啦

見到d網民討論區分享 已經冇認真睇落去

ctgoodjobs = 經濟日報集團成員
啲文筆似晴報

依加d新聞都九唔搭八
求其上網尻up一堆野都有人信仲要做埋新聞
所以話d藍屍真係唔明後生就唔明後生
全部直必腸

連登都大把人死都要做「文職」（姐係OA仔女）
搵到又嫌11-13k人工低唔肯做
事實係依啲「文職」係值依啲價
又要嫌藍領低級，咪睇下幾時死狗咁去做藍領工

佢肯降價去返17-20K 應該會有工返

畀佢哋做咪又係做啲非技術工,做7仔呢啲我諗佢哋都say no.做飲食人又多西人佢哋肯定頂唔順人哋對佢咁mean.

跟車 超市執貨都成日請人，不過返開office，應該覺得幾辛苦

臭閪一定係歧視藍領男人
笑人地盤佬

如果佢之前儲落一筆錢（假設100萬）
佢又同父母住又唔洗俾家用
就真係可以唔洗返工都捱到好耐

假設一個月用5千
100萬都夠佢用十幾年

//近日有網民在討論區分享，指出家中有位中年女士失業超一年半，「佢做左20幾年嘢都好順利，食正香港黃金輝煌時期，都搵到少少錢，仲係單身貴族。前排公司減薪，佢覺得無癮索性辭職，點知撞正疫情經濟差，搵極都搵唔到工。」//

睇呢啲特徵 佢應該係個40幾歲仲未嫁得出做開類似HR果種無技術文職工嘅極品老姑婆
呢種極品老女人應該眼角極高 就算經濟再好都好難搵得返工 佢啲家人話佢今次係失業不如直接當佢係退休咪仲實際

先不論真假，文中啲描述有陣好強烈嘅臭閪味湧出嚟

讀完幾年IT 想做IT狗
搵2年幾都無FULL TIME JOB
由 PART TIME 倉底員 轉做FULL TIME

覺得自己無轉錯行

佢做左廿幾年野最少都有幾百萬，慳慳地洗真係有排用，真係唔洗咁急搵工喎

做狗啦香港精英

文職、老女人、未婚
三大閪味

都要藍領工肯請佢先得，都冇學一門手藝，邊個請